
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [738. 单调递增的数字](https://leetcode-cn.com/problems/monotone-increasing-digits/)

## 題目描述

<p>给定一个非负整数&nbsp;<code>N</code>，找出小于或等于&nbsp;<code>N</code>&nbsp;的最大的整数，同时这个整数需要满足其各个位数上的数字是单调递增。</p>

<p>（当且仅当每个相邻位数上的数字&nbsp;<code>x</code>&nbsp;和&nbsp;<code>y</code>&nbsp;满足&nbsp;<code>x &lt;= y</code>&nbsp;时，我们称这个整数是单调递增的。）</p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> N = 10
<strong>输出:</strong> 9
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> N = 1234
<strong>输出:</strong> 1234
</pre>

<p><strong>示例 3:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> N = 332
<strong>输出:</strong> 299
</pre>

<p><strong>说明:</strong> <code>N</code>&nbsp;是在&nbsp;<code>[0, 10^9]</code>&nbsp;范围内的一个整数。</p>


## 相關題目

- [贪心](https://leetcode-cn.com/tag/greedy)
- [数学](https://leetcode-cn.com/tag/math)

## 相似題目

- [移掉 K 位数字](../remove-k-digits/README.md)
